# БИБЛИОТЕКА МОДАЛЬНЫХ ОКОН "popup-me" #

**Преимущества:**

* Минимально возможный размер библиотеки (~1,5к в минимизированном виде)
* Требует jQuery версии начиная с 1.3
* Подключение как через JS так и через HTML5
* Собственные события


# Использование #

**Подключение:**

```
#!html
<link rel="stylesheet" href="modal/modal.css">
<script src="jquery-3.1.1.min.js"></script>
<script src="modal/modal.min.js"></script>
```

## HTML5 - style ##

**Разметка модального окна:**

```
#!html
<div class="popup-me" id="popup-1">
     <h2>ЭТО ПРОСТО МОДАЛЬНОЕ ОКНО</h2>
     <p><a data-popup-close="#popup-1" href="#">Закрыть</a></p>
</div>
```

**Кнопка для вызова:**

```
#!html
<button data-popup-open="#popup-1">НАЖМИ МЕНЯ</button>
```

## JS - style ##

**Разметка:**

```
#!html
<h2><button id="open-popup">НАЖМИ МЕНЯ</button></h2>
<div id="popup-1">
    <h2>ЭТО ПРОСТО МОДАЛЬНОЕ ОКНО</h2>
    <p><a id="close-popup" href="#">Закрыть</a></p>
</div>
```

**Немного скриптов:**


```
#!javascript
$(document).ready(function(){
   $("#popup-1").popupMe({
       animationType:'slide',
       animationSpeed:800
   });
   $("#open-popup").click(function(){
       $("#popup-1").popupMe("open");
   });
   $("#close-popup").click(function(){
       $("#popup-1").popupMe("close");
   });
});
```

Как следует из примера, основной функцией для работы с модальными окнами является **popupMe()**. В качестве параметров при первом вызове (инициализаии) в нее передаются опции модального окна:

## Опции ##

* **animationIn**: - анимация появления. Возможные значения находятся в файле animate.css. *(По умолчанию: 'bounceInLeft')*;
* **animationIn**: - анимация исчезания. Возможные значения находятся в файле animate.css. *(По умолчанию: 'bounceOutRight')*;
* **animationSpeed**: - скорость анимации в мс. *(По умолчанию: 400)*;
* **closeButton**: - наличие кнопки закрыть (х). *(По умолчанию: true)*;  
* **closeOnContent**: - закрытие окна при клике за его пределами.*(По умолчанию: true)*;
* **onBeforeShow**: callback-функция, вызывается перед открытием модального окна;
* **onShown**: callback-функция, вызывается сразу после открытия модального окна;
* **onBeforeHide**: callback-функция, вызывается перед закрытием модального окна;
* **onHidden**: callback-функция, вызывается сразу после закрытия модального окна;

Последние четыре параметра являются фунциями которые будут вызваны в определенные моменты работы с модальными окнами. В качестве альтернативы можно использовать обработчики событий, т.к. окна будут генерировать их тоже. Но об этом ниже.

## События ##

* **pm_beforeshow** - срабатывает перед открытием модального окна;
* **pm_shown** - срабатывает сразу после открытия модального окна;
* **pm_beforehide** - срабатывает перед закрытием модального окна;
* **pm_hidden** -  срабатывает сразу после закрытия модального окна;

**Пример использования:**


```
#!javascript
$("#popup-1").on('pm_shown',function(){
   alert ('Окно показано');
});
```

## Методы ##

* **popupMe('open')** - открыть модальное окно.
* **popupMe('close')** - закрыть модальное окно.